【厲害了！我的（澤）國】深圳變澤國停工停課 廣東多地發紅色預警水浸

深圳市普遍地區今早落大雨，市氣象局一度發布紅色暴雨預警信號，到早上9時改發黃色預警，預計多處地區仍有大雨，進入緊急防禦狀態，中小學今日全部停課。寶安區及公明區早上上班時間有暴雨，有居民在微博上載圖片，見到部份馬路水浸。

截至今早8時，深圳市多地累積雨量達特大暴雨，其中龍崗布吉達雨量是415.5mm，雨勢之猛在8月相當罕見！由於寶安松崗橋底積水嚴重，現警力已在現場進行管控即往公明方向已暫時封路，北上司機請注意，前往該路段的車輛繞道而行。

除了水浸，今早7時許，溪湧金海灘度假村路段發生路塌。而龍崗轄區一處圍牆倒塌壓壞5輛車，所幸未造成人員傷亡。

另外，截至今日6時46分，廣東新會、深圳、東莞、惠東、陸豐、普寧、惠來暴雨紅色預警信號生效，幼兒園、中小學、中等職業等學校停課。中山三鄉嚴重水浸，多個小區停車場注滿水，多架車輛被浸。

深圳當局凌晨通知本港，深圳水庫在凌晨2:30排洪，港府相關部門包括北區民政事務處，渠務署、警務處和消防處等，採取跟進措施，防止新界地區可能出現水浸。有打鼓嶺居民表示，今早水浸情況並不嚴重。

水浸算小事, 漏電果下大鑊

路燈下雨天漏電為什麼會可以電死人？為什麼電不通過大地直接走了，而通 ...

2014年4月5日- 看報導，深圳有人下雨天觸摸了漏電的路燈，被電死了，那麼我想問的是： ... 此時，人，燈柱均帶電，同時可能引發跳閘重合閘再跳斷路器閉鎖終於，斷...

2018年一樣漏電電死人，可見人命價值低於個斷路器，厲害了！